Cohérence du parcours professionnel du candidat
===============================================

- Parlez-nous de vous, présentez-vous.
- Comment allez-vous ? Avez-vous eu des difficultés pour nous trouver ?
- Pourquoi voulez-vous travailler ?
- Quel est votre objectif, votre projet professionnel ?
- Pouvez-vous décrire en quelques minutes les principales missions
  professionnelles que vous avec assumées au cours des trois dernières
  années ?
- Pourriez-vous décrire une situation professionnelle qui vous a
  beaucoup appris sur votre manière de fonctionner ?
- Pouvez-vous décrire une action au cours de laquelle vous avez fait la
  preuve de votre resistance psychologique, de votre resistance à la
  pression ?
- Quel est le stage qui vous a le plus apporté au cours de votre vie
  professionnelle, tant au plan humain qu'au plan technique ?
- Parlez-nous des points marquants de votre carrière, positifs ou
  négatifs.
- A quel moment et dans quelles circonstances avez-vous ressenti que
  vous aviez la vocation pour le métier que vous exercez (ou que vous
  souhaitez exercer) ?
- Avez-vous l'esprit créatif ? Avez-vous un exemple démontrant cette
  créativité ?
- Pouvez-vous décrire une situation au cours de laquelle vous avez été
  capable de réduire notablement les coûts de fabrication d'un produit ?
- Recommenceriez-vous chacun de vos stages ?

Le pourquoi du choix de telle entreprise, de tel métier
========================================================

- Pourquoi nous avoir choisis, avoir selectionné cette annonce ?
- Que savez-vous de nos produits, notre marché, nos clients, nos
  concurrents ?
- Pourquoi quittez-vous votre poste actuel ?
- Quelle idée vous faites-vous du poste que nous proposons ?
- Qu'est ce que vous pensez pouvoir nous apporter de plus qu'un autre
  candidat ? Donnez-moi une bonne raison de vous embaucher
- Qu'est ce qui vous plait dans cette fonction ? Ce poste ?
- Quel est le plus de votre candidature si vous vous basez sur les
  critères exigés dans notre annonce ?
- Quelles sont parmi vos expériences, celles qui vous permettent de
  penser que vous réussirez dans ce poste ?
- Combien de temps pensez-vous rester dans notre entreprise ?
- Pourquoi souhaitez-vous devenir ingénieur en informatique ? Dans
  quelles circonstances avez-vous ressenti que vous aviez la vocation
  pour ce métier ?
- Comment vous réprésentez-vous le métier d'ingénieur ?

Environnement famillial et stabilité du candidat
==================================================

- Pourriez-vous me parler en quelques mots de vos jeunes années, de
  l'ambiance familiale dans laquelle vous évoluiez ?
- Quelle est la situation de votre conjoint ?
- Vos enfants sont encore très jeunes. Si l'on vous confie ce poste il
  vous faudra en organiser la garde. Comment pensez-vous le faire ?
- La réussite professionnelle a-t-elle à vos yeux plus d'importance que
  la réussite familiale ?

!! QUESTIONS INTERDITES !!
===========================

- Quelles sont vos convictions politiques ?
- Vous avez divorcé : Où en êtes-vous de vos projets familiaux ?
- Vous notez dans votre CV une interruption de travail pour cause de
  santé. J'espère que ce n'était pas grave
- Pensez-vous avoir un enfant dans les années à venir ?
- Quelles sont vos valeurs ?

Valorisation des acquis de la formulation du candidat
======================================================

- Quels sont les points forts de votre formation ?
- Quels étaient vos domaines de prédilection au cours de vos études ?
- S'il vous était possible de recommencer vos études, choisiriez-vous
  les mêmes ?
- En prenant du recul, pensez-vous que vos capacités pouvaient vous
  permettre de prétendre à mieux que ce que vous avez fait ?
- Quelle est votre plus belle réussite ?

La pratique des langues étrangères, le profil interculturel
============================================================

- Aimez-vous voyager ? (Expériences du management interculturel)

Commandement et gestion d'équipe / Relations avec la hiérarchie
=================================================================

- Qu'est ce qui vous exaspèrerait le plus si vous aviez à diriger une
  équipe ?
- Vous est-il arrivé de prendre une mauvaise décision au plan pro ?
- Un conflit éclate entre deux collaborateurs dans un atelier dont vous
  êtes responsable, que faites-vous ?
- Quelles sont les choses que votre supérieur a réalisées et que vous
  n'avez vraiment pas appréciées ? Comment avez-vous réagi ?
- Comment imaginez-vous le futur responsable hiérarchique dans l'idéal ?
- Avec quel type de personnel aimez-vous travailler ?
- Avec quelles personnes avez-vous du mal à vous entendre ?
- Préférez-vous travailler seul ou en équipe ?
- Quelle est la personnalité que vous a le plus marqué de manière
  positive au cours de vos expériences professionnelles ?
- Comment vous projetez-vous dans 10 ans en termes de secteur, de
  missions, de région voire de pays ?
- Avez-vous déjà géré, managé un collaborateur difficile ?
- Quel a été votre meilleur patron ? Et le pire ?

Savoir être, personnalité du candidat
======================================

- Que disent régulièrement de vous de vos proches, qu'apprécient-t-ils
  chez vous, que vous demandent-ils d'améliorer éventuellement ?
- Pensez-vous être réactif ?
- Avez-vous le sens du client, de la clientèle ?
- Pensez-vous avoir un bon sens de la communication, de l'écoute de
  l'autre ?
- N'êtes vous pas trop jeune/agé pour ces fonctions ?
- Quelles qualités fondamentales faut-il posséder à votre avis pour
  réussir professionnellement ?
- Dans quel domaine pensez-vous être le plus compétent ?
- Que faites-vous avec 20 € la tout de suite
- Acceptez-vous la routine, les horaires réguliers, la procédure ?
- Répondez-vous immédiatement à un mail professionnel ?

Resistance face à l'echec
==========================

- Quel a été votre principal échec ?
- Pourriez-vous nous parler d'une situation au cours de laquelle votre
  travail a été séverement critiqué ?
- Vous avez travaillé pour une seule entreprise ces 15 dernières années.
  N'avez vous jamais souhaité faire progresser ailleurs vos activités ?
- Pourquoi avez-vous changé 4 fois de poste en 3 ans ?

